呢個生物膜技術口罩，可以即場殺死99.9%細菌？

話說$100買咗3個BIO MASK，買之前睇過話可以殺死99.9%細菌，當中包括肺炎同sars。

Fb搵到資料：

（”Filligent-BioFriend BIO MASK”與傳統N95口罩相比，BIO MASK的優勝點是更具透氣性、舒適度 (柔軟度)，生物膜技術使其配備殺菌功能，從而減低用家因身體與口罩表面接觸而導致交叉污染的風險。）

Medgadget news：

（篇新聞稿大約係講：BioMask™是Filligent Inc.稱為BioFriend的一系列產品的一部分，該產品使用的材料可現場殺死H1N1，MRSA，SARS和禽流感以及其他病原體。 BioFriend™技術是一種可應用於各種基材的塗層，其工作原理是模仿人體細胞上的寡糖位點，病毒和細菌通常會通過這些位點附著。 更具體地說，該裝置模擬細胞膜表面寡糖上的末端唾液酸殘基。 一旦結合，病原體就會被嵌入的銅和鋅離子破壞，從而破壞其細胞壁並干擾其正常代謝。 這種方法的好處是，微生物被殺死而不是簡單地過濾。）

亦有網站宣稱呢隻口罩達到ASTM F2100-07 high barrier標準：

即PFE@0.1 micron 達98%，但官網上唔到無法confirm呢個說法。

問題嚟喇..... 搭飛機應該戴呢個口罩好，定係戴返日本VPE BFE PFE 都99%嘅口罩呢？

病毒同細菌都未搞清楚

個簡介細菌同病毒都未分清楚

今年若具爾獎仲唔係佢

英文有寫virus

睇完覺得可信，但始終有d擔心

MRSA

其實殺唔殺到病毒都唔係重點
本身design都唔預你重要
普通口罩擋到己經夠
即使有病毒 唔好摸 摸完洗手就得

啱啱搵到2009年蘋果news：

生物科技公司行政總裁梅麗詩稱，Biomask可殺死99.9%細菌及病毒，賣點是設計輕巧及緊貼面形。

MRSA有咩問題

但係肺炎同sars 係病毒唔係細菌

醫護朋友都係咁講
可能係因為我喺五金舖
雖然個老闆都用緊
但我就有d擔心.....
因為諗住搭飛機靠佢
怕原來呢個只係防塵口罩就GG

係未來技術嘅口罩

如果套用遊戲術語
依一款係+15口罩(上齊左全部頂級寶石同附魔)

可能係因為我喺五金舖買

2013年果陣有款廁紙(非濕紙巾)都話殺99.9%菌
橙色裝唔記得叫咩名
上網search極都搵唔到佢用咩技術
睇怕都係9吹多

即係好過日本d bfe vpe 99%口罩？

ZENSES?

驗下腦啦

啱啱搵到2009年蘋果news：

生物科技公司行政總裁梅麗詩稱，Biomask可殺死99.9%細菌及病毒，賣點是設計輕巧及緊貼面形。

有無ching可以解答到，就算殺唔到病毒🦠，都係一個有效嘅醫學口罩？

咁容易殺得死mrsa醫學界就唔駛咁麻煩

香港製造的nask 點睇?